---
article: false
title: System Note
description: macOS 使用过程中的一些经验、技巧、笔记
date: 2022-02-26
tag:
  - Mac
---

## 激活后必被操作

- 安装 git
- 安装 [homebrew](2022-06-01-installation-manual.md#homebrew)
- 安装 [oh-my-zsh](2022-06-01-installation-manual.md#oh-my-zsh)

## 工具

### 软件

#### 必备

- Jetbrains Tools
    - Goland
    - Webstorm
- Karabiner 
- Warp 终端
- ClashX pro 代理
- AltTab 程序切换
- Bartender 4 顶栏整理
- Chrome
- INNA
- microsoft todo
- iStat Menus
- Mos
- Obs
- obsidian
- [arc]()
- Slidepad
- Postman
- pphub
- soundsource
- uncltuuer
- VSCode

#### 按需

- spdpd.net
- 钉钉
- 腾讯会议
- 网易云
- 微信
- 微信开发者工具
- 向日葵
- RustDesk
    - ID 服务器 bt.alomerry.com:21116
    - 中继服务器 bt.alomerry.com:21117
- AppCleaner
- bark
- biliup-app
- compressor
- dash
- downie 4
- fcp
- forklift
- keycastr
- loopback
- medis
- microsoft remote desktop
- moonlight
- navicat premium
- qq
- studio 3t
- sync folders pro
- tencent lemon
- tunnelblick
- wps
- qv2ray

- Noizio[^Noizio]
- Dash
- Karabiner
- KeyCastr
- Snap

- Manico



### 硬件

**鼠标**

G302

本来是打算买一个无线（蓝牙）的鼠标，结果看很多人安利 G302，结果买回来发现是使用无线接收器的方式，无奈使用了一段时间。在挑选鼠标时我去翻阅了很多攻略，知乎啦，v2ex 上，看到很多人反馈逻辑的鼠标会有漂移，在我使用 G302 的大概半年里，我似乎从来没遇到。G302 鼠标大小比较小，适合小手或者适中的手，大手慎入，握姿应该也只能选择趴握。带两个侧键，中规中矩，但是最大的痛点任然是需要接收器，其次是 USB 的接收器（虽然好像也没有哪个无线鼠标的接收器是 typec 的），所以后面我就开始物色新的蓝牙鼠标。

G604

最近刚使用几天，不得不说，G604 是真的大，我本来以为 G502 已经很大了，结果握住 G604 才发现是真的大。至于很多人说的 G604 太重，换轻电池重心会漂移的问题，毕竟我是一个握了 G502 五六年的玩家了，真不怕 G604 加标准电池这点重量。G604 的侧键是真的多，配合逻辑的 G 开关和 Manico 效率真的提高了一个档次。其它的后面再使用一段时间再追加心得吧。

最开始用

## 软件

### homebrew



### Karabiner

change <kbd>Caplock</kbd> to <kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>Alt</kbd>+<kbd>Option</kbd>+<kbd>Shift</kbd>

## Reference

- [^Typora](https://typora.io/)
- [^Noizio](https://noiz.io/)


brew install dust https://github.com/bootandy/dust

brew install duf https://github.com/muesli/duf